[港產動畫入選] 第76屆威尼斯影展 討論區

主競賽：
是枝裕和 - The Truth (開幕電影)
Haifaa Al-Mansour - The Perfect Candidate
Roy Andersson - About Endlessness
Olivier Assayas - Wasp Network
Noah Baumbach - Marriage Story
Atom Egoyan - Guest of Honour
James Gray - Ad Astra
Tiago Guedes - A Herdade
Robert Guédiguian - Gloria Mundi
Ciro Guerra - Waiting for the Barbarians
Pablo Larraín - Ema
婁燁 - 蘭心大劇院
Pietro Marcello - Martin Eden
Franco Maresco - La mafia non è più quella di una volta
Václav Marhoul - The Painted Bird
Mario Martone - The Mayor of Rione Sanità
Shannon Murphy - Babyteeth
Todd Philips - Joker
Roman Polanski - An Officer and a Spy
Steven Soderbergh - The Laundromat
楊凡 - 繼園臺七號

今屆評審團主席：阿根廷導演Lucrecia Martel

《繼園臺七號》預告：

劇照：

劇情大綱：1967年香港，一名大學學生、單親母親以及其年輕女兒之間的三角關係。
配音陣容：張艾嘉、趙薇、林德信、吳彥祖

官方故事大綱：
六十年代欣欣向榮的香港，在華麗中暗湧著一種不安的危機，人們又如何在這危機中尋求生存，表達自我解放。《繼園臺七號》故事講述一對由台灣漂泊到香港的母女，虞太太及她漂亮的女兒美玲，她們和一位英文補習老師大學生子明的三角關係。子明帶着她們去看不同類型的電影。藉著黑暗中的光明，透過大銀幕獨特的魔力，揭露出一段被禁止的不倫激情。這時正值動盪的香港1967。

完整配音陣容：
張艾嘉、趙薇、林德信、姚瑋、章小蕙、蔣雯麗、Natalia Duplessis、吳彥祖、馮德倫、張孝全、田壯壯、許鞍華、陳果、潘迪華

詳見press kit (內有bam圖):

呢個真係估佢唔到，原本以為頂多非競賽，最後居然入圍主競賽

Joker入左咁睇黎有可能入埋奧斯卡

定左攞獎季上映機會都大

有咩問題 marvel走商業電影路線 DC拍他自己嘅黑暗風
兩者無衝突

Noah Baumbach, Shannon Murphy同蘇德堡

差啲睇漏眼，原來地平線單元又有萬瑪才旦，新作《氣球》

完整片單：

Noah Baumbach新作相當吸引，拍自己同Jennifer Jason Leigh離婚嘅經歷

好鍾意地鐵嗰張劇照
尋日出咗個關於套戲嘅訪問，好值得睇

有無漫畫改編入過？

Sin City都入過康城主競賽
威尼斯方面有Sam Mendes《末路驕陽》同埋大友克洋《蟲師》，分別入圍02年同06年主競賽

連續三屆都有蔡明亮，睇嚟下屆好大機會繼續有佢份 (啱啱拍完新作《日子》)

威尼斯總監Alberto Barbera接受訪問指波蘭斯基新作媲美《鋼琴戰曲》

而另一邊廂，美國左膠繼續予以強烈譴責

咁蔡導剛完成嘅project係早前hkiff咩長片計劃定係其他？

啱啱拍完呢套好似話斷斷續續拍咗4年，應該唔係hkiff嗰套 (我估)

覺得今年康城 定還是今屆威尼斯 片目都比往年強
2019真係電影年 另外下年柏林步入70週年

「時間真是無情 東西放久就會壞 影片也一樣《不散》是2003年拍 那是我第一次沒寫劇本 只寫了一頁像詩那樣的大綱 以為要拍成短片 跟康的《不見》併成一部長片 沒想後來都拍長了

《不散》是4月1日開拍 我之所以記住 因為當天天黑就傳來張國榮離去的消息 被震得全身發抖 就收工了

隨後《不散》入圍了威尼斯競賽 得了費比西獎 回台上片 有報紙登了半版的漫畫 諷刺只有鬼會來看

轉眼16年了 拷貝殘舊了 電影也進到數位放映時代 三年前比利時皇家電影資料館館長飛來台北找我 他們想收藏《不散》願意幫忙修復 並轉成方便方映的數位拷貝

威尼斯電影節主席Alberto年初在香港跟我相約《不散》的修復版首映一定要回到威尼斯 可以由我自己決定的形式放映 他深刻的理解 這片是我創作生涯最重要的轉捩點 而我一路的電影探索 威尼斯電影節正是我對話的主要對象

前天 電影節宣布了今年威尼斯的特別放映 只有《不散》這是我的榮耀」

From 蔡明亮 Facebook

見到地鐵張劇照諗起某套戲

「正在為《不散》下月初在威尼斯的展演做準備 原底4K掃描 數位修復 重新看光調色 重作字幕 也思考著要不要做記念性的海報 製片翻箱倒櫃後 迷惑為何《不散》的劇照工作照特別少 不是請了林盟山拍照嗎

這勾起不快往事 當年有出版社談出版電影書 一位美編 好像是姓哈的 因為姓少見故記住 把全部的照片和底片取走 不知為何書沒出成 那姓哈的也不見了人 後來找到人竟說東西弄丟了 我差點沒昏過 結果那時的海報及宣傳品只能用僅存幾張劇照來做 心裡十分痛恨那姓哈不負責任的工作態度 但也沒再追究

我有時回想這事 也十分迷惑 那一大疊照片 底片到底掉在哪了 不會有人撿到嗎 照片中有陳湘琪 楊貴媚 李康生 陳昭榮 苗天 石雋 還有我 撿到的人難道都不認得我們嗎 也許東西根本沒掉 還放在什麽地方 已塵封了

想問一聲 有人看過這批東西嗎 事隔十六年 也許我問得太遲了 但 還是問一問吧 大家也幫我問一問吧」

Yorgos Lanthimos短片《Nimic》

(內有trailer)

完整主競賽評審名單:

Roy Andersson《About Endlessness》劇照

是枝裕和《The Truth》初版預告

Balloon

第71屆盧卡諾影展得獎名單
金豹獎: 《Vitalina Varela》Pedro Costa
評審團獎: 《破浪》朴庭凡
最佳導演: Damien Manivel《Isadora's Children》
最佳男演員: Regis Myrupu《The Fever》
最佳女演員: Vitalina Varela《Vitalina Varela》
特別提及:
《The Science of Fictions》Yosep Anggi Noen
《Maternal》Maura Delpero

前一頁都講漏左 在Venezia76平行單元嘅"威尼斯日”有日本片 由Joe Odagiri執導 杜可風掌鏡的“They Say Nothing Stays the Same”
預告：

《Marriage Story》一次過出兩條預告，男女方各一條

岩岩想貼

預告提醒咗我原來Scarlett Johansson未提名過奧斯卡

評審有變動，Jennifer Kent換咗做Mary Harron (《美色殺人狂》導演)

《不散》全新手繪海報 (蔡導自己畫)

開幕

《The Truth》評價好似普通，但嘉芙蓮丹露表現獲好評

Pablo Larraín《Ema》預告

可惜

#MarriageStory now confirmed for Venice, Telluride, TIFF, and NYFF. The exact festival strategy Netflix used for ROMA last year.

It will also be in theaters for one month before streaming, the longest of any Netflix film this fall/ever.

This is Netflix's top Oscar contender.

唔知香港戲院會唔會搞限定放映，好似舊年roma咁

Joker唔緊要啦，10月頭就上
呢套miss咗就好可能要等到出年電影節

呢套原來18+ 有啲趣
轉頭睇萬瑪了

希望啦，但覺得機會唔大，畢竟呢套無Roma咁「炫技」

In Polanski we trust

繼園臺七號傳媒場初步反應頗爭議，有人中途離場

我有留意 有人話奇情片 亦有人話本片放慢了兩倍速進行

Martin Eden如何？見評價好似好好，有力爭金獅

《About Endlessness》預告

見The Painted Bird評價都幾兩極，憎套戲嘅人話係"torture porn"

巴打覺得繼園臺如何？

有無去睇不散？

因為painted bird正如我講冇乜對白
以鏡頭去講故事 所以有啲畫面較大膽
較赤裸係必須的
有一幕（唔透了）令好多女性觀眾提早離場
所以要有心理準備 呢係一場鏡頭語言嘅故事
我覺得乎合“戰爭”呢個題材
因為“戰爭”就是這樣赤裸
正如你去歷史博物館睇到一張相
唔需要太多文字語言 已經知道那是“戰爭”
一幕幕心驚膽顫場景
只能夠講亦唔係咁易拍

婁燁 蘭心大劇院 30秒預告
12月內地上

費比西國際影評人獎
主競賽:《An Officer and a Spy 》Roman Polanski
地平線:《White on White》Theo Court

其實同上年差唔多
不過如果唔係有巴打實地報導，應該2頁都無

推！！

紅地氈+頒獎禮直播：

楊凡現身紅地氈，應該有獎攞

Joaquin Phoenix現身，第2座威尼斯影帝十拿九穩

唔睇post都唔記得今晚頒獎

係喎頂 唔記得睇地平線單元菲律賓導演個套… 拎左獎